- question: "1. Πότε καθιερώθηκε η «Αρχή της Δεδηλωμένης», σύμφωνα με την οποία ο/η πολιτικός που λαμβάνει την εντολή σχηματισμού κυβέρνησης πρέπει να έχει τη «δεδηλωμένη» εμπιστοσύνη της πλειοψηφίας της Βουλής;"
  options:
    - Το 1844
    - Το 1863
    - Το 1875
    - Το 1911
  answer: Το 1875

- question: "2. Το 1893:"
  options:
    - Η Ελλάδα πτώχευσε και εγκαινιάσθηκε η Διώρυγα της Κορίνθου
    - Διεξήχθησαν οι πρώτοι Ολυμπιακοί Αγώνες στην Αθήνα
    - Πραγματοποιήθηκε η διάνοιξη των εθνικών γαιών
    - Αναθεωρήθηκε το Σύνταγμα
  answer: Η Ελλάδα πτώχευσε και εγκαινιάσθηκε η Διώρυγα της Κορίνθου

- question: "3. Πώς έληξε ο ελληνοτουρκικός πόλεμος του 1897;"
  options:
    - Με παρέμβαση των Μεγάλων δυνάμεων όταν οι Τούρκοι πλησίαζαν τη Λαμία
    - Με την ήττα της Οθωμανικής Αυτοκρατορίας που αναγκάστηκε να παραχωρήσει τη Θεσσαλία στην Ελλάδα
    - Με κατάπαυση του πυρός μεταξύ των δύο κρατών λόγω των εκατέρωθεν τεράστιων απωλειών
    - Με μεσολαβητική παρέμβαση της Ιταλίας
  answer: Με παρέμβαση των Μεγάλων δυνάμεων όταν οι Τούρκοι πλησίαζαν τη Λαμία

- question: "4. Ποιος πρωθυπουργός δολοφονήθηκε στην Αθήνα το 1905;"
  options:
    - Ο Δημήτριος Ράλλης
    - Ο Θεόδωρος Δηλιγιάννης
    - Ο Αρχέλαος Τρικούπης
    - Ο Ιωάννης Θεοτόκης
  answer: Ο Θεόδωρος Δηλιγιάννης

- question: "5. Το κίνημα στο Γουδί ήταν:"
  options:
    - Λαϊκό κίνημα με αίτημα την κατάργηση της Βασιλείας
    - Κίνημα αξιωματικών με εκσυγχρονιστικά αιτήματα που, μετά από λίγο, επανήλθαν στα στρατιωτικά τους καθήκοντα
    - Κίνημα αξιωματικών με αίτημα τον εκσυγχρονισμό της χώρας που εξελίχθηκε σε δικτατορία
    - Ογκώδης διαδήλωση με αίτημα την προκήρυξη πρόωρων εκλογών
  answer: Κίνημα αξιωματικών με εκσυγχρονιστικά αιτήματα που, μετά από λίγο, επανήλθαν στα στρατιωτικά τους καθήκοντα

- question: "6. Πότε προβλέφθηκε στο Σύνταγμα η μονιμότητα των δημοσίων υπαλλήλων;"
  options:
    - Το 1844
    - Το 1864
    - Το 1911
    - Το 1952
  answer: Το 1911

- question: "7. Εναντίον ποιας χώρας πολέμησε η Ελλάδα κατά τον Β’ Βαλκανικό Πόλεμο;"
  options:
    - Της Τουρκίας
    - Της Βουλγαρίας
    - Της Σερβίας
    - Της Ιταλίας
  answer: Της Βουλγαρίας

- question: "8. Κατά ποιου πολιτικού προσώπου «έριξε το ανάθεμα» το 1916 ο τότε Μητροπολίτης Αθηνών;"
  options:
    - Του Κωνσταντίνου Α’
    - Του Ιωάννη Μεταξά
    - Του Ελευθέριου Βενιζέλου
    - Του Γεώργιου Κονδύλη
  answer: Του Ελευθέριου Βενιζέλου

- question: "9. Πού πολέμησαν ελληνικά στρατεύματα εκτός της Ελλάδας λίγο μετά τη λήξη του Α’ Παγκοσμίου Πολέμου;"
  options:
    - Βουλγαρία
    - Νότια Κορέα
    - Βόρειο Βιετνάμ
    - Ουκρανία
  answer: Ουκρανία

- question: "10. Ποιος διετέλεσε Ύπατος Αρμοστής της Σμύρνης;"
  options:
    - Ο Ελευθέριος Βενιζέλος
    - Ο Δημήτριος Γούναρης
    - Ο Νικόλαος Πλαστήρας
    - Ο Αριστείδης Στεργιάδης
  answer: Ο Αριστείδης Στεργιάδης

- question: "11. Σε τι αφορούσε η λεγόμενη «δίκη των έξ»;"
  options:
    - Στη δίκη των πρωταιτίων της Χούντας (1967–1974)
    - Στη δίκη του Μπελογιάννη και άλλων στελεχών του ΚΚΕ (1951)
    - Στη δίκη αυτών που θεωρήθηκαν υπεύθυνοι για τη Μικρασιατική Καταστροφή το 1922
    - Στη δίκη όσων διετέλεσαν Πρωθυπουργοί και Υπουργοί των κατοχικών κυβερνήσεων
  answer: Στη δίκη αυτών που θεωρήθηκαν υπεύθυνοι για τη Μικρασιατική Καταστροφή το 1922

- question: "12. Ποιος διεθνής οργανισμός συνέδραμε την Ελλάδα μετά τη Μικρασιατική Καταστροφή του 1922 στην αντιμετώπιση του προσφυγικού ζητήματος;"
  options:
    - Η Κοινωνία των Εθνών
    - Ο Οργανισμός Ηνωμένων Εθνών
    - Το Συμβούλιο της Ευρώπης
    - Το Διεθνές Νομισματικό Ταμείο
  answer: Η Κοινωνία των Εθνών

- question: "13. Κατά τον εικοστό αιώνα η Γερουσία ως δεύτερο νομοθετικό σώμα λειτούργησε:"
  options:
    - Από το 1909 έως το 1917
    - Από το 1927 έως το 1935
    - Από το 1936 έως το 1941
    - Δεν λειτούργησε ποτέ
  answer: Από το 1927 έως το 1935

- question: "14. Τι από τα παρακάτω διευκόλυνε την ανατροπή του κοινοβουλευτικού πολιτεύματος την 4η Αυγούστου του 1936;"
  options:
    - Η απειλή του Ιταλού δικτάτορα Μουσολίνι να εισβάλει στην Ελλάδα
    - Η απαίτηση του Γερμανού δικτάτορα Χίτλερ να εγκαθιδρυθεί φιλική προς τη Γερμανία κυβέρνηση στην Ελλάδα
    - Ο πρόωρος θάνατος του τότε βασιλιά Γεωργίου Β’
    - Ο θάνατος ενός εν ενεργεία και τριών πρώην πρωθυπουργών στο πρώτο εξάμηνο του 1936
  answer: Ο θάνατος ενός εν ενεργεία και τριών πρώην πρωθυπουργών στο πρώτο εξάμηνο του 1936

- question: "15. Ποιο γεγονός έδωσε το πρόσχημα στον Βασιλιά Γεώργιο Β’ και τον Ιωάννη Μεταξά να επιβάλουν δικτατορία το 1936;"
  options:
    - Η αναγγελία για την 5η Αυγούστου γενική απεργία των συνδικάτων
    - Η απειλή της Ιταλίας για προσάρτηση της Κέρκυρας
    - Μία αποπειραθείσα δολοφονία κατά του βασιλιά
    - Ταραχές που ξέσπασαν μετά τον θάνατο του Βενιζέλου
  answer: Η αναγγελία για την 5η Αυγούστου γενική απεργία των συνδικάτων

- question: "16. Γιατί έγινε κυρίως γνωστό στην ελληνική ιστορία το Οχυρό Ρούπελ;"
  options:
    - Στο σημείο αυτό σταμάτησε η ιταλική προέλαση επί ελληνικού εδάφους το 1940
    - Για την ηρωική αντίσταση των ελληνικών δυνάμεων κατά των Γερμανών εισβολέων το 1941
    - Γιατί εκεί έλαβε χώρα αιματηρή σύγκρουση μεταξύ αντιστασιακών οργανώσεων και των Γερμανών κατακτητών το 1943
    - Γιατί εκεί σταμάτησε για ένα μήνα η βουλγαρική εισβολή που έλαβε χώρα παράλληλα με τη γερμανική εισβολή το 1941
  answer: Για την ηρωική αντίσταση των ελληνικών δυνάμεων κατά των Γερμανών εισβολέων το 1941

- question: "17. Κατά την περίοδο 1941 – 1944 πρωθυπουργοί των εξόριστων ελληνικών κυβερνήσεων διετέλεσαν οι:"
  options:
    - Παναγής Τσαλδάρης, Γεώργιος Παπανδρέου, Εμμανουήλ Τσουδερός
    - Εμμανουήλ Τσουδερός, Σοφοκλής Βενιζέλος, Γεώργιος Παπανδρέου
    - Εμμανουήλ Τσουδερός, Γεώργιος Παπανδρέου, Νικόλαος Πλαστήρας
    - Καμία από τις λοιπές απαντήσεις δεν είναι σωστή
  answer: Εμμανουήλ Τσουδερός, Σοφοκλής Βενιζέλος, Γεώργιος Παπανδρέου

- question: "18. Ποιος Αρχιεπίσκοπος Αθηνών διετέλεσε Αντιβασιλέας και πρωθυπουργός;"
  options:
    - Ο Χριστόδουλος
    - Ο Μακάριος
    - Ο Δαμασκηνός
    - Ο Ιερώνυμος
  answer: Ο Δαμασκηνός

- question: "19. Εκτός από τη Γερμανία και την Ιταλία, ποια άλλη χώρα κατείχε μέρος της ελληνικής επικράτειας την περίοδο 1941-1944;"
  options:
    - Η Ρουμανία
    - Η Βουλγαρία
    - Η Τσεχοσλοβακία
    - Η Γιουγκοσλαβία
  answer: Η Βουλγαρία

- question: "20. Τι ήταν το «Σχέδιο Μάρσαλ»;"
  options:
    - Αμερικανικό σχέδιο για τη διχοτόμηση της Κύπρου με τη λεγόμενη διπλή ένωση με Ελλάδα και Τουρκία
    - Αμερικανικό σχέδιο για την ομαλή μετάβαση της Ελλάδας από τη δικτατορία των συνταγματαρχών στη δημοκρατία
    - Πρόγραμμα οικονομικής ενίσχυσης των χωρών της Δυτικής Ευρώπης (περιλαμβανομένης της Ελλάδας) για να μην περιέλθουν στην επιρροή της Σοβιετικής Ένωσης
    - Αμερικανικό πρόγραμμα για την ανοικοδόμηση της Ελλάδας, της Τουρκίας, της Ισπανίας και της Πορτογαλίας
  answer: Πρόγραμμα οικονομικής ενίσχυσης των χωρών της Δυτικής Ευρώπης (περιλαμβανομένης της Ελλάδας) για να μην περιέλθουν στην επιρροή της Σοβιετικής Ένωσης

- question: "21. Ο πρώτος δημοσιοϋπαλληλικός κώδικας θεσπίστηκε:"
  options:
    - Το 1911
    - Το 1951
    - Το 1961
    - Το 1974
  answer: Το 1951

- question: "22. Σε ποιες βουλευτικές εκλογές, λόγω του ιδιόρρυθμου εκλογικού συστήματος που ίσχυσε τότε, ο συνασπισμός κομμάτων που έλαβε τις περισσότερες ψήφους ήρθε δεύτερος σε αριθμό εδρών;"
  options:
    - Του 1950
    - Του 1952
    - Του 1956
    - Του 1958
  answer: Του 1956

- question: "23. Πότε έγινε η Ελλάδα κράτος – μέλος του ΝΑΤΟ;"
  options:
    - Το 1938
    - Το 1949
    - Το 1952
    - Το 1961
  answer: Το 1952

- question: "24. Ποια από τις παρακάτω εξελέγη πρώτη Ελληνίδα βουλευτής;"
  options:
    - Η Άννα Συνοδινού το 1975
    - Η Μελίνα Μερκούρη το 1965
    - Η Ελένη Σκούρα το 1953
    - Η Λίνα Τσαλδάρη το 1955
  answer: Η Ελένη Σκούρα το 1953

- question: "25. Πότε έγινε η Κύπρος ανεξάρτητο κράτος;"
  options:
    - Το 1923
    - Το 1945
    - Το 1960
    - Το 1967
  answer: Το 1960

- question: "26. Ποιος Έλληνας βουλευτής δολοφονήθηκε το 1963 στη Θεσσαλονίκη με αποτέλεσμα να δημιουργηθεί μείζονα πολιτική κρίση;"
  options:
    - Ο Χρήστος Λαδάς
    - Ο Γρηγόρης Λαμπράκης
    - Ο Παύλος Μπακογιάννης
    - Ο Θεόδωρος Αληγιάννης
  answer: Ο Γρηγόρης Λαμπράκης

- question: "27. Πόσες φορές και πότε απετράπη με παρέμβαση των ΗΠΑ η εισβολή των Τούρκων στην Κύπρο και ενδεχόμενος ελληνο-τουρκικός πόλεμος πριν τον 1974;"
  options:
    - Μία, το 1962
    - Μία, το 1964
    - Δύο, το 1964 και το 1967
    - Τρεις, το 1964, το 1967 και το 1971
  answer: Δύο, το 1964 και το 1967

- question: "28. Πότε αποσύρθηκε η μεραρχία που είχε αποστείλει, επί πρωθυπουργίας Γεωργίου Παπανδρέου, η Ελλάδα στην Κύπρο το 1964;"
  options:
    - Το 1966 μετά από απαίτηση των Ηνωμένων Πολιτειών
    - Το 1967 από την κυβέρνηση των συνταγματαρχών μετά από απαίτηση της Τουρκίας
    - Το 1968, μετά από αίτημα του Αρχιεπισκόπου και Προέδρου της Κύπρου Μακαρίου
    - Το 1972, μετά από συμφωνία των Ηνωμένων Πολιτειών και του Ηνωμένου Βασιλείου για την αποκατάσταση της Κύπρου
  answer: Το 1967 από την κυβέρνηση των συνταγματαρχών μετά από απαίτηση της Τουρκίας

- question: "29. Πότε εξαγγέλθηκε η Ελλάδα να αποχωρήσει από το Συμβούλιο της Ευρώπης λόγω παραβίασης των ανθρωπίνων δικαιωμάτων;"
  options:
    - Το 1967
    - Το 1969
    - Το 1973
    - Το 1974
  answer: Το 1969

- question: "30. Ποιος Έλληνας πρωθυπουργός συνέγραψε, μεταξύ πολλών άλλων βιβλίων, το μνημειώδες έργο «Ιστορία του Ευρωπαϊκού Πνεύματος»;"
  options:
    - Ο Γεώργιος Ράλλης
    - Ο Παναγιώτης Κανελλόπουλος
    - Ο Κωνσταντίνος Καραμανλής
    - Ο Γεώργιος Παπανδρέου
  answer: Ο Παναγιώτης Κανελλόπουλος

- question: "31. Ποιο κόμμα αναδείχθηκε αξιωματική αντιπολίτευση κατά τις πρώτες βουλευτικές εκλογές μετά την πτώση της δικτατορίας το 1974;"
  options:
    - Το Πανελλήνιο Σοσιαλιστικό Κίνημα (ΠΑΣΟΚ)
    - Η Ένωση Κέντρου–Νέες Δυνάμεις
    - Η Ενιαία Δημοκρατική Αριστερά (ΕΔΑ)
    - Η Νέα Δημοκρατία (ΝΔ)
  answer: Η Ένωση Κέντρου–Νέες Δυνάμεις

- question: "32. Ποιος από τους παρακάτω Έλληνες πολιτικούς διετέλεσε πρωθυπουργός για περισσότερα συνολικά χρόνια;"
  options:
    - Ο Ανδρέας Παπανδρέου
    - Ο Κωνσταντίνος Καραμανλής
    - Ο Κωνσταντίνος Σημίτης
    - Ο Κωνσταντίνος Μητσοτάκης
  answer: Ο Κωνσταντίνος Καραμανλής

- question: "33. Πότε καθιερώθηκε νομοθετικά η δημοτική σε όλες τις βαθμίδες της εκπαίδευσης;"
  options:
    - Το 1973
    - Το 1976
    - Το 1981
    - Το 1990
  answer: Το 1976

- question: "34. Η Βουλή που προέκυψε από τις εκλογές της 18ης Οκτωβρίου 1981 περιλάμβανε:"
  options:
    - Τρεις κοινοβουλευτικές ομάδες- ΠΑΣΟΚ, ΝΔ, ΚΚΕ
    - Τέσσερις κοινοβουλευτικές ομάδες- ΠΑΣΟΚ, ΝΔ, ΚΚΕ, ΚΚΕεσ.
    - Τέσσερις κοινοβουλευτικές ομάδες- ΠΑΣΟΚ, ΝΔ, ΚΚΕ, ΚΟΔΗΣΟ
    - Τέσσερις κοινοβουλευτικές ομάδες- ΠΑΣΟΚ, ΝΔ, ΚΚΕ, Εθνική Παράταξη
  answer: Τρεις κοινοβουλευτικές ομάδες- ΠΑΣΟΚ, ΝΔ, ΚΚΕ

- question: "35. Με την αναθεώρηση του Συντάγματος το 1986:"
  options:
    - Ενισχύθηκαν οι αρμοδιότητες του Προέδρου της Δημοκρατίας
    - Καθιερώθηκε η απλή αναλογική
    - Περιορίστηκε η θητεία του Προέδρου της Δημοκρατίας
    - Περιορίθηκαν οι αρμοδιότητες του Προέδρου της Δημοκρατίας
  answer: Περιορίθηκαν οι αρμοδιότητες του Προέδρου της Δημοκρατίας

- question: "36. Ποιος διετέλεσε πρωθυπουργός Οικουμενικής Κυβέρνησης κατά την περίοδο της Μεταπολίτευσης;"
  options:
    - Ο Τζαννής Τζαννετάκης
    - Ο Ξενοφών Ζολώτας
    - Ο Λουκάς Παπαδήμος
    - Ο Κωνσταντίνος Καραμανλής
  answer: Ο Ξενοφών Ζολώτας

- question: "37. Ποιος από τους παρακάτω συνθέτες διετέλεσε υπουργός από το 1990 έως το 1992 επί πρωθυπουργίας Κωνσταντίνου Μητσοτάκη;"
  options:
    - Ο Μάνος Χατζιδάκις
    - Ο Σταύρος Ξαρχάκος
    - Ο Γιώργος Χατζηνάσιος
    - Ο Μίκης Θεοδωράκης
  answer: Ο Μίκης Θεοδωράκης

- question: "38. Ποια είναι η σωστή χρονολογική σειρά όσων διετέλεσαν Πρόεδροι της Δημοκρατίας από τον Ιούνιο του 1975 έως τον Μάρτιο του 2015;"
  options:
    - Κ. Καραμανλής, Κ. Τσάτσος, Μ. Στασινόπουλος, Χρ. Σαρτζετάκης, Κ. Παπούλιας, Κ. Στεφανόπουλος
    - Κ. Τσάτσος, Κ. Καραμανλής, Χρ. Σαρτζετάκης, Κ. Καραμανλής, Κ. Στεφανόπουλος, Κ. Παπούλιας
    - Μ. Στασινόπουλος, Κ. Καραμανλής, Χρ. Σαρτζετάκης, Κ. Καραμανλής, Κ. Στεφανόπουλος, Κ. Παπούλιας
    - Κ. Τσάτσος, Μ. Στασινόπουλος, Κ. Καραμανλής, Χρ. Σαρτζετάκης, Κ. Στεφανόπουλος, Κ. Παπούλιας
  answer: Κ. Τσάτσος, Κ. Καραμανλής, Χρ. Σαρτζετάκης, Κ. Καραμανλής, Κ. Στεφανόπουλος, Κ. Παπούλιας

- question: "39. Πότε κατοχυρώθηκαν συνταγματικά στην Ελλάδα πέντε ανεξάρτητες αρχές;"
  options:
    - Το 1911
    - Το 1927
    - Το 1975
    - Το 2001
  answer: Το 2001

- question: "40. Πότε έγινε η Ελλάδα μέλος της Οικονομικής και Νομισματικής Ένωσης (Ο.Ν.Ε.);"
  options:
    - Το 1994
    - Το 2001
    - Το 2004
    - Το 2008
  answer: Το 2001

- question: "41. Οι Ολυμπιακοί Αγώνες της σύγχρονης εποχής πραγματοποιήθηκαν στην Ελλάδα:"
  options:
    - Μία φορά το 2004
    - Δύο φορές το 1896 και το 2004
    - Τρεις φορές το 1896, το 1902 και το 2004
    - Τρεις φορές το 1896, το 1904 και το 2004
  answer: Δύο φορές το 1896 και το 2004
